{
    "question": "(x4-3x3- 5x2+x-6)\r\n : ( x2+5x-2)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "hasil pembagiannya x= -16648 dan x=42112<br>x4-3x3-5x+x-6 ;x2+5x-2<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-menjawab-soal-pola-bilangan-yang-tidak-berurutan-seperti-soa-325",
            "question": "Cara menjawab soal pola bilangan yang tidak berurutan seperti soal psikotest itu gimana sih ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tergantung dengan pola bilangannya juga sih.Tapi menurut pendapat saya, carilah angka yang paling kecil, lalu bandingkan dengan angka terkecil kedua. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-dari-log-16-log-4-log-2-390",
            "question": "Nilai dari log 16 - log 4 /log 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{log16-log 4}{log 2} \\\\   \\frac{log (16/4)}{log2} \\\\   \\frac{log4}{log2}  \\\\   2log2  ^{2}   \\\\ 2[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-vektor-p-dan-q-20-dan-1-vektor-p-dan-r-11-dan-2-j-434",
            "question": "diketahui vektor p dan q 2,0, dan 1. vektor p dan r 1,1, dan 2. jika vektor p dan s 1/2 vektor p dan q maka tentukan vektor r dan s?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "vektor 2,1 jika s 1 per 2 2,0 cx :D<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Jika vektor p dan q 2,0, dan 1. vektor p dan r 1,1, dan 2.</span><br>maka Vektor S =\u00a0<span> 1 per 22</span><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persaman-m-14x2m0-mempunyai-akar-real-tentukan-m-yang-memen-534",
            "question": "Persaman (m-1)+4x+2m=0 mempunyai akar real. Tentukan m yang memenuhi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>(m-1)+4x+2m=0<br></span><br><span>m-1+4x+2m=0<br>3m</span><span>+4x=1<br>3m=1-4x<br>m=(1-4x)/3<br>m=(1/3)-(4x/3)<br>maybe :D<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daerah-asal-dari-fungsi-yfxx-1x-adalah-751",
            "question": "Daerah asal dari fungsi \r\ny=f(x)=(x-1)/x adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]y=\\frac{x-1}{x}\\\\\ndaerah\\ asal\\ fungsi\\ tsb\\ (domain)\\ adalah\\ \\{x \\neq 0, x \\in Real\\} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selesaikan-persamaan-kuadat-berikut-dengan-pemfaktoran-atau-den-825",
            "question": "Selesaikan persamaan kuadat \u00a0berikut dengan pemfaktoran atau dengan melengkapkan kuadrat / rumus ABC    1. x\u00b2 - 2x -15 = 0\r\n2. 5 + 3x - 2x\u00b2 = 0\r\n3. ax\u00b2 + (ab + 1) x + b = 0\r\n4.x\u00b2 - 8x - 24 = 0\r\n5. 9x\u00b2 - 12x + 2 = 0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 (x-5)(x+3)=0<br>2(-2x+5)( \u00a0x+1 )=0<br>\u00a0yg bisa pake faktor cuma itu,,sisanya mau pake abc lama.. panjang..<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.(+) 3+(-5)<br>\u00a0 \u00a0(x) 3x5<br><br>x+3 = 0<br>x1 = -3<br><br>x-5=0<br>x2 = 5 \u00a0 \u00a0akarnya -3 dan 5<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-cara-faktorin-persamaan-pangkat-3-548",
            "question": "gimana cara faktorin persamaan pangkat 3?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pake cara horner <br>3 | 1\u00a0 \u00a0\u00a0 -6 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -9 \u00a0\u00a0 \u00a0  54 <br>\u00a0\u00a0 |_____3____-9___-54____ <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 1\u00a0 \u00a0  -3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -18\u00a0 \u00a0  0 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x\u00b2 -3x - 18 = (x - 6) (x + 3) <br>jadi didapat faktornya adalah <br>(x - 3) (x + 3) (x - 6) <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7266605412-tentukan-banyak-suku-ddan-jumlah-deret-aritma-127",
            "question": "72+66+60+54+....+12\r\nTentukan banyak suku ddan jumlah deret aritmatika?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<em>Diketahui:</em><br>U\u2081 = a = 72<br>Suku terakhir Un = 12<br><br><em>Ditanya:</em><br>(a). Banyak n suku<br>(b). Jumlah n suku (Sn)<br><br><em>Penyelesaian:</em><br><br>(a). Banyak n suku<br>\u21d4 Beda b = U\u2082 - U\u2081<br>\u21d4 b = 66 - 72<br>\u21d4 Diperoleh b = - 6<br>\u21d4 Selanjutnya, Un = a + (n - 1).b<br>\u21d4 12 = 72 + (n - 1).(- 6)<br>\u21d4 - 60 = (n - 1).(- 6)<br>\u21d4 10 = n - 1<br><strong>\u21d4 \u2234 Banyaknya suku adalah\u00a0n = 11</strong><br><br>(b). Gunakan rumus jumlah n suku Sn = n/2.[a + Un]<br>\u21d4 S\u2081\u2081 =\u00a0n/2.[a + U\u2081\u2081]<br>\u21d4 S\u2081\u2081 =\u00a0[11/2] x [72 + 12]\u00a0\u00a0<br>\u21d4 S\u2081\u2081 =\u00a0[11/2] x 84<br>\u21d4 S\u2081\u2081 =\u00a011 x 42<br>\u21d4 S\u2081\u2081 =\u00a0462<br><strong>\u21d4 \u2234 Jumlah 11 suku pertama deret aritmatika tersebut adalah 462</strong><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a = 72<br>b = U\u2082 - u\u2081<br>\u00a0\u00a0  = 66 -72<br>\u00a0\u00a0 = -6<br>Un = 12<br>gunakan rumus Un untuk mencari nilai n <br>Un = a + (n-1) b<br>12\u00a0 = 72 + ( n-1) -6<br>12\u00a0 = 72 - 6n + 6<br>12\u00a0 = 78-6n<br>12-78 = -6n<br>\u00a0-66 = -6n<br>-66/-6 = n<br>\u00a0\u00a0 11\u00a0 \u00a0  = n <br><br>gunakan rumus Sn untuk mencari jumlah suku<br>Sn = n/2 (2a + (n-1) b)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 11/2 ( 2.72 + ( 11-1) -6)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 11/2 ( 144 + (10)(-6))<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 11/2 ( 144 - 60)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 11/2 (84)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 11 (42)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 462<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "barisan-dan-deret-sebuah-bola-jatuh-dari-ketinggian-8m-dan-meman-782",
            "question": "Barisan dan deret!    sebuah bola jatuh dari ketinggian 8m dan memantul kembali dengan ketinggian 3/5 kali tinggi sebelumnya. pemantulan ini berlangsung terus menerus hingga bola berhenti. berapakah jarak lintasan seluruhnya? HELP DONK!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Maaf kak aku gak pakek cara resminya\u00a0<br><br>ketinggian bola awal\u00a0a = 8 m\u00a0<br><br>r =\u00a0[tex] \\frac{x}{y} =  \\frac{3}{5} [/tex] jadi nilai y = 3 dan x = 5<br><br>jadi S~ = a [tex] \\frac{x + y}{x - y} [/tex]<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 S~ = 8 [tex] \\frac{5 + 3}{5 - 3} [/tex]<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 S~ = 8 . 4<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 S~ = 32 m<br><br>jadi panjang lintasan yang di tempuh 32 m<br><br>Semoga membantu :) D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u21d4ketinggian bola awal = 8 m\u00a0<br><br>R\u00a0 = 3/5 <br>Lintasan = tinggi bola x (5+3)/(5-3)<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0  = 8 x 8/2<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 8 x 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =32<br>jadi, lintasan yang di tempuh 32 m</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-aritmetika-jumlah-suku-kedua-dan-keempat-adalah-880",
            "question": "diketahui barisan aritmetika jumlah suku kedua dan keempat adalah 24 dan jumlah suku ketiga dan kelima adalah 32 suku ke 9 barisan tersebut adalah??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=4<br>b=4<br><br>u9=a+8b<br>\u00a0\u00a0  =4+32<br>\u00a0\u00a0 =36<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}